<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data>
        <!-- =====================================================
             Páginas legales de Super Tienda Cleo
             Rutas:
             /terminos-y-condiciones
             /politica-de-privacidad-ecommerce
             /cancelaciones-cambios-devoluciones
             ===================================================== -->

        <template id="cleosmarket_legal_layout" name="Super Tienda Cleo - Layout legal">
            <t t-call="website.layout">
                <div id="wrap" class="cleo-legal-page">
                    <section class="cleo-legal-hero">
                        <div class="cleo-legal-container">
                            <span class="cleo-legal-eyebrow">
                                <i class="fa fa-shield" aria-hidden="true"></i>
                                Información legal y políticas del sitio
                            </span>
                            <h1><t t-esc="legal_title"/></h1>
                            <p><t t-esc="legal_subtitle"/></p>
                            <div class="cleo-legal-meta">
                                <span><i class="fa fa-calendar-check-o" aria-hidden="true"></i> Vigente desde junio de 2026</span>
                                <span><i class="fa fa-map-marker" aria-hidden="true"></i> San Salvador, El Salvador</span>
                            </div>
                        </div>
                    </section>

                    <section class="cleo-legal-main">
                        <div class="cleo-legal-container cleo-legal-grid">
                            <aside class="cleo-legal-sidebar">
                                <strong>Políticas de Cleosmarket</strong>
                                <a href="/terminos-y-condiciones" t-att-class="'active' if active_legal_page == 'terms' else ''">
                                    <i class="fa fa-file-text-o" aria-hidden="true"></i>
                                    Términos y Condiciones
                                </a>
                                <a href="/politica-de-privacidad-ecommerce" t-att-class="'active' if active_legal_page == 'privacy' else ''">
                                    <i class="fa fa-lock" aria-hidden="true"></i>
                                    Política de privacidad ecommerce
                                </a>
                                <a href="/cancelaciones-cambios-devoluciones" t-att-class="'active' if active_legal_page == 'returns' else ''">
                                    <i class="fa fa-refresh" aria-hidden="true"></i>
                                    Cancelaciones y devoluciones
                                </a>
                                <div class="cleo-legal-help-card">
                                    <span><i class="fa fa-whatsapp" aria-hidden="true"></i></span>
                                    <p>¿Tienes dudas sobre una compra?</p>
                                    <a href="https://wa.me/50368354506" target="_blank" rel="noopener">Escríbenos por WhatsApp</a>
                                </div>
                            </aside>

                            <article class="cleo-legal-card">
                                <t t-out="0"/>
                            </article>
                        </div>
                    </section>
                </div>
            </t>
        </template>

        <template id="cleosmarket_terms_conditions_page" name="Super Tienda Cleo - Términos y Condiciones">
            <t t-call="Sitio_web_cleosmarket.cleosmarket_legal_layout">
                <t t-set="legal_title">Términos y Condiciones de Uso y Compra</t>
                <t t-set="legal_subtitle">Reglas aplicables al uso de cleosmarket.com, compras en línea, precios, disponibilidad, promociones, pagos, entregas y uso de cuenta.</t>
                <t t-set="active_legal_page">terms</t>

                <h2>1. Identificación del comercio</h2>
                <p>
                    <strong>Super Tienda Cleo</strong> es un comercio operado por persona natural, con tienda física y canal de comercio electrónico en
                    <strong>cleosmarket.com</strong>. Nuestra dirección de atención es: Carretera a Planes de Renderos Km 6 1/2,
                    San Salvador, El Salvador.
                </p>
                <p>
                    Canales oficiales de atención: correo electrónico <a href="mailto:supertiendacleo25@gmail.com">supertiendacleo25@gmail.com</a>
                    y WhatsApp o teléfono <a href="tel:+50368354506">+503 6835-4506</a>. El horario de atención al cliente para consultas y reclamos es de
                    <strong>8:00 a.m. a 5:00 p.m.</strong>
                </p>

                <h2>2. Aceptación de los términos</h2>
                <p>
                    Al ingresar, navegar, crear una cuenta, realizar un pedido o finalizar una compra en cleosmarket.com, el cliente declara haber leído,
                    entendido y aceptado estos Términos y Condiciones, la Política de Privacidad Ecommerce y la Política de Cancelaciones, Cambios,
                    Devoluciones y Reembolsos.
                </p>

                <h2>3. Cobertura del servicio</h2>
                <p>
                    Las ventas en línea se realizan únicamente dentro de El Salvador. La cobertura principal de entrega es San Salvador y zonas habilitadas
                    dentro del sitio. La entrega express aplica únicamente para la zona metropolitana de San Salvador, Planes de Renderos y zonas donde el
                    transportista confirme disponibilidad.
                </p>
                <p>
                    Super Tienda Cleo también cuenta con tienda física abierta al público, donde los clientes pueden comprar directamente o retirar pedidos
                    realizados en línea.
                </p>

                <h2>4. Registro, cuenta y datos del cliente</h2>
                <p>
                    El cliente se compromete a proporcionar información verdadera, actualizada y completa al crear su cuenta o realizar un pedido. El cliente
                    es responsable de mantener la confidencialidad de sus datos de acceso y de toda actividad realizada desde su cuenta.
                </p>
                <p>
                    Super Tienda Cleo podrá contactar al cliente por los datos proporcionados en su pedido para validar disponibilidad, resolver sustituciones,
                    coordinar entrega, confirmar pago contra entrega o atender reclamos.
                </p>

                <h2>5. Productos con restricción de edad</h2>
                <p>
                    Algunos productos ofrecidos por Super Tienda Cleo pueden estar sujetos a restricciones legales de edad o condiciones especiales de venta.
                    Al intentar comprar este tipo de productos, el cliente declara cumplir con la edad mínima y requisitos aplicables conforme a la normativa
                    vigente de El Salvador.
                </p>
                <p>
                    Super Tienda Cleo podrá solicitar identificación válida al momento de la entrega o retiro en tienda. Si no se acredita el cumplimiento de
                    los requisitos aplicables, Super Tienda Cleo podrá rechazar la entrega, retirar el producto del pedido, cancelar la venta o coordinar con el
                    cliente la solución que corresponda.
                </p>

                <h2>6. Precios, IVA y disponibilidad</h2>
                <p>
                    Los precios publicados en cleosmarket.com incluyen IVA. Los precios, promociones y disponibilidad de productos pueden variar sin previo
                    aviso y están sujetos al inventario disponible en tienda y en el sistema al momento de preparar el pedido.
                </p>
                <p>
                    Las imágenes, marcas, presentaciones y descripciones de productos se muestran con fines informativos. Pueden existir variaciones menores
                    respecto al producto entregado, siempre procurando conservar la equivalencia razonable del producto solicitado.
                </p>
                <p>
                    Si se detecta un error evidente de precio, descripción, disponibilidad o contenido del pedido, Super Tienda Cleo notificará al cliente para
                    corregirlo, sustituirlo, ajustar el total, cancelar el producto afectado o acordar una solución antes de completar la entrega.
                </p>

                <h2>7. Métodos de pago</h2>
                <p>
                    Los métodos de pago aceptados son: tarjeta de crédito, tarjeta de débito y pago contra entrega. Cuando el pago sea realizado con tarjeta,
                    el pedido se procesará después de confirmarse el pago. Cuando el cliente seleccione pago contra entrega, el pedido se procesará al finalizar
                    correctamente el proceso de compra en el sitio web.
                </p>
                <p>
                    Super Tienda Cleo no almacena datos de tarjetas ni información bancaria. La información de pago es procesada directamente por la plataforma
                    bancaria o pasarela de pago correspondiente.
                </p>
                <p>
                    No se manejan pedidos pendientes de pago. Los pedidos pagados que se cancelen se tratarán conforme a la política de devoluciones y reembolsos.
                </p>

                <h2>8. Comprobantes de compra</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo entrega ticket de compra. Actualmente no se emite factura desde el sitio web. El cliente deberá conservar su número de
                    pedido, comprobante de pago y ticket de compra para consultas, reclamos o solicitudes relacionadas con su compra.
                </p>

                <h2>9. Métodos de entrega</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo ofrece retiro en tienda, entrega estándar y entrega express. El retiro en tienda es gratis. La entrega estándar tiene un
                    costo de <strong>US$2.00</strong>. La entrega express tiene costo variable según el transportista y la zona de cobertura.
                </p>
                <p>
                    Para entrega estándar, los pedidos recibidos después de las <strong>2:00 p.m.</strong> serán procesados para envío el siguiente día hábil.
                    Para entrega express, los pedidos se procesan hasta las <strong>4:30 p.m.</strong>, sujeto a disponibilidad de productos, cobertura y transportista.
                </p>

                <h2>10. Accesibilidad vehicular y rutas de entrega</h2>
                <p>
                    El servicio de entrega en motocicleta está diseñado para rutas transitables por motocicletas comerciales estándar. El repartidor
                    podrá cancelar o reprogramar la entrega si la ruta final presenta condiciones extremas que pongan en riesgo su integridad o la del
                    vehículo, tales como cárcavas activas, calles de terracería con lodo pesado o pendientes con inclinación excesiva no pavimentadas.
                </p>

                <h2>11. Entregas en pasajes, andadores y zonas peatonales</h2>
                <p>
                    En colonias o cantones que operan bajo el sistema de pasajes peatonales cerrados o andadores largos, el repartidor dejará el
                    pedido en la entrada principal o en el lugar donde pueda estacionar la motocicleta de forma segura. No se realizarán recorridos a
                    pie que superen una distancia máxima de <strong>50 metros</strong> desde ese punto; el cliente deberá acercarse a recibir su pedido.
                </p>

                <h2>12. Acceso a residenciales privadas y condominios</h2>
                <p>
                    Es responsabilidad exclusiva del cliente autorizar el ingreso del repartidor en casetas de seguridad de colonias privadas,
                    residenciales o complejos de apartamentos. Si las políticas del lugar prohíben el ingreso de servicios de entrega, el cliente
                    deberá bajar o acercarse a la entrada para recibir su pedido. El repartidor no dejará documentos de identidad personales en las
                    casetas de seguridad cuando ello implique un riesgo para la protección de sus datos personales.
                </p>

                <h2>13. Zonas de riesgo y horarios de cobertura</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo se reserva el derecho de restringir temporalmente las entregas en zonas o cantones específicos por razones de
                    fuerza mayor o seguridad. Las entregas hacia cantones alejados o zonas de iluminación limitada se programarán únicamente en
                    horario diurno, entre las <strong>8:00 a.m. y las 4:00 p.m.</strong>, notificando al cliente antes del despacho.
                </p>

                <h2>14. Margen de espera y protocolo de contacto en la entrega</h2>
                <p>
                    Al llegar al punto de entrega, el repartidor realizará hasta tres (3) intentos de contacto telefónico dentro de un margen de
                    espera de <strong>10 minutos</strong>. Si el cliente no responde llamadas ni mensajes dentro de ese plazo, el repartidor podrá
                    retirarse y el pedido se marcará como «Ausente», aplicando lo indicado en la sección 18 de este documento. Este margen de espera
                    es un parámetro general y puede variar en escenarios específicos, como los descritos en las secciones sobre acceso a
                    residenciales privadas y conservación de la cadena de frío de este documento.
                </p>

                <h2>15. Precisión de la dirección y ubicación geográfica</h2>
                <p>
                    El cliente debe proporcionar una dirección exacta, con referencias comerciales o residenciales claras, conforme a la exigencia de
                    claridad de la Ley de Protección al Consumidor. En cantones o calles sin nomenclatura oficial, será obligatorio enviar la
                    ubicación en tiempo real o un «pin» geográfico por WhatsApp o Google Maps. Si la dirección proporcionada es errónea o incompleta,
                    el reenvío del pedido generará un costo adicional a cargo del cliente. Cuando el cliente registra su direccion de entrega, se le 
                    solicita ingrese sus coordenadas geodesicas en forma de latitud y longitud, es de suma importancia que estas coordenadas marquen
                    el lugar exacto donde el repartidor realizara la entrega, cualquier error del cliente en la marcacion de sus coordenadas en el
                    mapa, exonera a super tienda cleo de inclumplir los tiempos de entrega e incluso de no cumplir con la entrega, teniendo que llegar
                    a un acuerdo con el cliente para liquidar cualquier monto pagado o adeudado.
                </p>

                <h2>16. Límite de peso y volumen por envío</h2>
                <p>
                    Por regulaciones de tránsito y seguridad vial, y por la capacidad de carga segura de la motocicleta de reparto, cada envío está
                    limitado a un peso máximo de <strong>25 libras</strong> y dimensiones que no excedan los <strong>40 cm x 40 cm</strong>. Los
                    pedidos que superen este límite se dividirán en varios envíos, generando el cobro de la tarifa de envío correspondiente por cada
                    viaje adicional.
                </p>

                <h2>17. Condiciones climáticas adversas y fuerza mayor</h2>
                <p>
                    El Salvador puede experimentar lluvias torrenciales, saturación de drenajes o desprendimientos en zonas altas. La extensión del
                    tiempo de entrega o la suspensión temporal del servicio debido a alertas meteorológicas emitidas por Protección Civil, tormentas
                    severas u otras situaciones de fuerza mayor no constituirá un incumplimiento del servicio por parte de Super Tienda Cleo.
                </p>

                <h2>18. Tarifas por reenvío y entregas no concretadas por causas del cliente</h2>
                <p>
                    Si un pedido no puede entregarse por causas imputables al cliente, tales como dirección incorrecta, ausencia en el lugar
                    convenido o falta de respuesta dentro del margen de espera indicado, el cliente deberá cubrir el costo de un nuevo envío para
                    reprogramar la entrega. En productos perecederos, no aplicará devolución de dinero si el pedido se pierde o se daña por ausencia
                    del cliente en el punto de entrega.
                </p>

                <h2>19. Verificación del producto al momento de la entrega</h2>
                <p>
                    Al recibir el pedido, el cliente tiene la obligación —y el derecho conforme al Art. 21 de la Ley de Protección al Consumidor— de
                    verificar de inmediato, frente al repartidor, que el sello de seguridad esté intacto y que el producto se encuentre en buen estado
                    externo. Una vez que el cliente firma de recibido o acepta el paquete y el repartidor se retira, no se aceptarán reclamos por
                    daños físicos imputables al traslado. Lo anterior no sustituye el procedimiento de reclamos por defectos no visibles, faltantes o
                    productos perecederos establecido en la Política de Cancelaciones, Cambios, Devoluciones y Reembolsos.
                </p>

                <h2>20. Conservación de la cadena de frío</h2>
                <p>
                    Para productos refrigerados o congelados, el repartidor mantendrá un tiempo de espera máximo de 10 minutos en el domicilio,
                    conforme al margen de espera general de esta política. Si el cliente no atiende las llamadas o no recibe el pedido en ese lapso,
                    el repartidor se retirará. No se aceptarán devoluciones ni se realizarán reembolsos por productos que pierdan su cadena de frío
                    debido a la ausencia o demora del cliente. De igualmanera super tienda cleo se reserva el derecho de cancelar pedidos completos
                    o parciales cuando se tenga una alta probabilidad de incumplir con la cadena de frio de los productos peredecederos que necesiten
                    esta para concerbar su calidad.
                </p>

                <h2>21. Tarifa de envío y actualización de precios</h2>
                <p>
                    La tarifa de envío indicada en la sección 9 aplica para la Zona Metropolitana de San Salvador y cantones aledaños. Super Tienda
                    Cleo se reserva el derecho de modificar esta tarifa en cualquier momento y sin previo aviso, por ejemplo ante variaciones en el
                    costo del combustible. En todo caso, el cliente siempre visualizará y deberá aceptar la tarifa final vigente en la pantalla de
                    pago antes de confirmar su pedido, conforme a la Ley de Comercio Electrónico, Firmas Electrónicas y Documentos Electrónicos.
                </p>

                <h2>22. Sustitución o faltante de productos</h2>
                <p>
                    Si un producto no está disponible, Super Tienda Cleo se comunicará con el cliente para ofrecer alternativas, tales como sustituirlo por un
                    producto equivalente, descontarlo del pago, eliminar el producto faltante y cobrar únicamente lo disponible, o acordar otra solución razonable.
                    La decisión será informada al cliente antes de completar el pedido cuando sea posible.
                </p>

                <h2>23. Promociones, ofertas y cupones</h2>
                <p>
                    Las promociones y ofertas pueden tener fecha de vencimiento, condiciones especiales y disponibilidad limitada. Las ofertas aplican hasta
                    agotar existencias. Los cupones no son acumulables, salvo que una promoción indique expresamente lo contrario.
                </p>
                <p>
                    Super Tienda Cleo no limita cantidades de compra mientras exista inventario suficiente. Si el inventario disponible es menor a la cantidad
                    solicitada, el sitio o el equipo de atención informará la cantidad máxima disponible o propondrá una alternativa.
                </p>
                <p>
                    Las promociones o anuncios se publicarán en los canales oficiales del sitio. Super Tienda Cleo no enviará promociones al WhatsApp personal
                    del cliente salvo que exista una autorización o comunicación necesaria relacionada con una compra o consulta iniciada por el cliente.
                </p>

                <h2>24. Uso adecuado del sitio</h2>
                <p>
                    El cliente se compromete a no utilizar cleosmarket.com para fines ilegales, fraudulentos, automatizados, abusivos o que puedan afectar la
                    seguridad, disponibilidad o funcionamiento del sitio. Super Tienda Cleo podrá restringir cuentas, cancelar pedidos o rechazar operaciones
                    cuando existan indicios razonables de fraude, uso indebido, información falsa o incumplimiento de estos términos.
                </p>

                <h2>25. Atención al cliente y reclamos</h2>
                <p>
                    El canal oficial de atención es WhatsApp, correo electrónico y los formularios o enlaces habilitados en el sitio. El tiempo máximo estimado
                    de respuesta es de <strong>4 horas</strong> dentro del horario de atención al cliente, salvo casos de fuerza mayor, alta demanda o situaciones
                    que requieran verificación adicional.
                </p>
                <p>
                    Para reclamos, el cliente deberá presentar número de pedido, foto del producto cuando aplique, comprobante de pago y detalle del producto afectado.
                </p>

                <h2>26. Cambios de estas condiciones</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo podrá actualizar estos Términos y Condiciones para reflejar cambios operativos, legales, tecnológicos o comerciales. La
                    versión vigente será la publicada en cleosmarket.com al momento de realizar la compra.
                </p>

                <div class="cleo-legal-note">
                    <strong>Nota:</strong> estas políticas buscan brindar claridad y protección tanto para el cliente como para Super Tienda Cleo. Para casos no
                    previstos, se buscará una solución razonable conforme a la buena fe, la información disponible y la normativa aplicable en El Salvador.
                </div>
            </t>
        </template>

        <template id="cleosmarket_privacy_ecommerce_page" name="Super Tienda Cleo - Política de Privacidad Ecommerce">
            <t t-call="Sitio_web_cleosmarket.cleosmarket_legal_layout">
                <t t-set="legal_title">Política de Privacidad Ecommerce</t>
                <t t-set="legal_subtitle">Información sobre los datos personales que recopilamos, por qué los usamos, con quién se comparten y cómo puedes solicitar su eliminación.</t>
                <t t-set="active_legal_page">privacy</t>

                <h2>1. Responsable de los datos</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo, comercio operado por persona natural, es responsable del tratamiento de los datos personales recopilados mediante
                    cleosmarket.com, tienda física y canales oficiales de atención.
                </p>
                <p>
                    Para ejercer derechos relacionados con datos personales, el cliente puede escribir a
                    <a href="mailto:supertiendacleo25@gmail.com">supertiendacleo25@gmail.com</a> o comunicarse al <a href="tel:+50368354506">+503 6835-4506</a>.
                </p>

                <h2>2. Datos que podemos recopilar</h2>
                <p>Según el tipo de operación, Super Tienda Cleo puede recopilar los siguientes datos:</p>
                <ul>
                    <li>DUI, cuando sea necesario para identificar al cliente, verificar edad o atender una operación.</li>
                    <li>NIT, cuando el cliente lo proporcione o sea necesario para controles internos.</li>
                    <li>Teléfono y correo electrónico.</li>
                    <li>Dirección de entrega y referencias para ubicación.</li>
                    <li>Coordenadas de geolocalización (latitud y longitud) del punto de entrega, cuando el cliente las proporciona a través del mapa
                        de checkout o de un pin compartido por WhatsApp o Google Maps.</li>
                    <li>Historial de pedidos, productos comprados, incidencias y reclamos.</li>
                    <li>Fotografías del producto o del empaque, cuando el cliente las envía para respaldar un reclamo o solicitud de devolución.</li>
                    <li>Comprobantes de pago, número de pedido y datos necesarios para atención posventa.</li>
                </ul>

                <h2>3. Datos de pago y tarjetas</h2>
                <p>
                    Cleosmarket.com no almacena información de tarjetas, claves bancarias ni datos bancarios sensibles. Los datos proporcionados para realizar
                    pagos con tarjeta son entregados y validados directamente por la plataforma bancaria o pasarela de pago correspondiente.
                </p>

                <h2>4. Finalidades del uso de datos</h2>
                <p>Los datos se usan para:</p>
                <ul>
                    <li>Registrar y procesar pedidos.</li>
                    <li>Coordinar retiro en tienda, entrega estándar o entrega express.</li>
                    <li>Contactar al cliente por disponibilidad, sustituciones, pagos, entrega o reclamos.</li>
                    <li>Verificar identidad o edad cuando el producto esté sujeto a restricción legal.</li>
                    <li>Atender garantías, devoluciones, cancelaciones y solicitudes del cliente.</li>
                    <li>Prevenir fraude, errores operativos o usos indebidos del sitio.</li>
                    <li>Mejorar la experiencia de compra y la atención al cliente.</li>
                </ul>

                <h2>5. Comunicaciones y promociones</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo no enviará promociones al WhatsApp personal del cliente como práctica ordinaria. Las promociones, ofertas y anuncios se
                    publicarán en los canales oficiales del sitio o medios oficiales de Super Tienda Cleo. Las comunicaciones directas al cliente se realizarán
                    principalmente para atender pedidos, entregas, pagos, consultas, reclamos o solicitudes iniciadas por el cliente.
                </p>

                <h2>6. Cookies y herramientas de análisis</h2>
                <p>
                    El sitio puede usar cookies técnicas o funcionales necesarias para operar la sesión, carrito de compras, seguridad, navegación y funcionamiento
                    básico del comercio electrónico. Según la información operativa actual, Super Tienda Cleo no utiliza herramientas externas de analítica o
                    publicidad como Google Analytics, Meta Pixel, TikTok Pixel o Plausible.
                </p>

                <h2>7. Compartición de datos</h2>
                <p>
                    Los datos del cliente podrán compartirse únicamente cuando sea necesario para operar el servicio, por ejemplo, con pasarelas de pago,
                    bancos, empresas de envío, transportistas, proveedores tecnológicos, personal autorizado de atención al cliente o autoridades competentes
                    cuando legalmente corresponda.
                </p>
                <p>
                    Al usar el sitio y aceptar los Términos y Condiciones, el cliente autoriza el uso y comunicación de sus datos conforme a esta política,
                    siempre dentro de lo necesario para procesar la compra, entrega, atención o cumplimiento legal.
                </p>

                <h2>8. Conservación de datos</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo conservará los datos durante el tiempo necesario para procesar pedidos, atender reclamos, cumplir obligaciones operativas,
                    resolver incidencias, prevenir fraudes y mantener registros razonables de operaciones comerciales.
                </p>

                <h2>9. Derechos del cliente</h2>
                <p>
                    El cliente puede solicitar en cualquier momento acceso, corrección, actualización o eliminación de sus datos personales. Super Tienda Cleo
                    atenderá la solicitud de forma transparente, eliminando la información disponible cuando no exista una razón operativa, legal o legítima
                    para conservarla.
                </p>
                <p>
                    Para solicitar eliminación de datos, el cliente deberá escribir a <a href="mailto:supertiendacleo25@gmail.com">supertiendacleo25@gmail.com</a>
                    e indicar sus datos de identificación y el correo o teléfono asociado a su cuenta o pedidos.
                </p>

                <h2>10. Seguridad de la información</h2>
                <p>
                    Super Tienda Cleo aplicará medidas razonables para proteger la información del cliente contra acceso no autorizado, pérdida, uso indebido o
                    alteración. Ningún sistema es absolutamente infalible; por ello, el cliente también debe proteger sus credenciales de acceso y evitar compartir
                    información sensible por canales no oficiales.
                </p>

                <h2>11. Actualizaciones</h2>
                <p>
                    Esta Política de Privacidad puede actualizarse por cambios operativos, tecnológicos, legales o comerciales. La versión vigente será la publicada
                    en cleosmarket.com.
                </p>
            </t>
        </template>

        <template id="cleosmarket_returns_refunds_page" name="Super Tienda Cleo - Cancelaciones, Cambios, Devoluciones y Reembolsos">
            <t t-call="Sitio_web_cleosmarket.cleosmarket_legal_layout">
                <t t-set="legal_title">Política de Cancelaciones, Cambios, Devoluciones y Reembolsos</t>
                <t t-set="legal_subtitle">Reglas para reportar problemas, solicitar cambios, devolver productos, cancelar pedidos y coordinar reembolsos.</t>
                <t t-set="active_legal_page">returns</t>

                <h2>1. Alcance de esta política</h2>
                <p>
                    Esta política aplica a compras realizadas en cleosmarket.com y, cuando corresponda, a pedidos atendidos desde la tienda física de Super Tienda Cleo.
                    Su objetivo es brindar reglas claras para resolver incidencias, errores de producto, faltantes, daños, cancelaciones y reembolsos.
                </p>

                <h2>2. Requisitos para presentar un reclamo</h2>
                <p>Para cualquier reclamo, el cliente deberá presentar:</p>
                <ul>
                    <li>Número de pedido.</li>
                    <li>Foto del producto afectado, cuando aplique.</li>
                    <li>Comprobante de pago o ticket de compra.</li>
                    <li>Descripción clara del producto afectado y del inconveniente.</li>
                </ul>
                <p>
                    El tiempo máximo para reportar un problema es de <strong>24 horas</strong> después de recibir el pedido. En productos perecederos, el reporte
                    y la devolución aplican únicamente el mismo día de recepción del producto.
                </p>

                <h2>3. Productos perecederos</h2>
                <p>
                    Para productos perecederos, como lácteos, huevos, carnes, frutas, verduras, panadería u otros productos sensibles, se aceptarán devoluciones
                    únicamente el mismo día en que el cliente recibió el producto. Después de ese día no se aceptarán devoluciones de productos perecederos,
                    salvo que Super Tienda Cleo determine una excepción por razones justificadas.
                </p>
                <p>
                    De preferencia, el cliente deberá enviar fotografías que evidencien el daño, condición inadecuada o error. Alternativamente, podrá retornar
                    el producto a la tienda para inspección.
                </p>
                <p>
                    Adicionalmente, conforme a la sección 20 de los Términos y Condiciones, Super Tienda Cleo podrá cancelar total o parcialmente un pedido
                    antes de completarse la entrega cuando exista una alta probabilidad de incumplir la cadena de frío necesaria para conservar la calidad
                    de productos refrigerados o congelados.
                </p>

                <h2>4. Productos no perecederos</h2>
                <p>
                    En productos no perecederos, Super Tienda Cleo revisará cada caso según el estado del producto, empaque, ticket de compra, evidencia presentada
                    y naturaleza del reclamo. Los productos abiertos, usados, alterados o dañados por manipulación posterior a la entrega podrán ser rechazados.
                </p>

                <h2>5. Productos dañados, vencidos, equivocados o faltantes</h2>
                <p>
                    Si el cliente recibe un producto dañado, vencido, equivocado o incompleto, deberá reportarlo dentro de las primeras 24 horas. Super Tienda Cleo
                    podrá ofrecer cambio del producto, reposición, descuento, devolución parcial, devolución total o una solución equivalente según el caso.
                </p>

                <h2>6. Cancelación de pedidos pagados</h2>
                <p>
                    Los pedidos ya pagados que el cliente solicite cancelar serán tratados como devoluciones. Super Tienda Cleo coordinará con el cliente el método
                    de retorno del valor correspondiente, pudiendo utilizar efectivo, transferencia bancaria, cambio de producto u otra alternativa acordada según
                    el caso y la disponibilidad operativa.
                </p>

                <h2>7. Pedidos con pago contra entrega</h2>
                <p>
                    Para pedidos seleccionados con pago contra entrega, Super Tienda Cleo podrá contactar al cliente antes de preparar o despachar el pedido
                    para confirmarlo. Si no es posible contactarlo después de tres intentos razonables, el pedido podrá ser anulado. Super Tienda Cleo se
                    reserva el derecho de liberar la reserva de productos para evitar afectación del inventario.
                </p>
                <p>
                    Este contacto previo al despacho es independiente del margen de espera y los intentos de contacto que realiza el repartidor al llegar
                    al punto de entrega, descritos en la sección 14 de los Términos y Condiciones.
                </p>

                <h2>8. Entregas no concretadas</h2>
                <p>
                    Antes de despachar un pedido, Super Tienda Cleo intentará contactar al cliente a los números proporcionados en su registro o pedido. Si el pedido
                    ya fue pagado y no es posible contactar al cliente, el despacho quedará pendiente para el siguiente día hábil y se intentará nuevamente hasta un
                    máximo de <strong>5 días hábiles</strong>.
                </p>
                <p>
                    Si después de ese período no se logra realizar la entrega, el pedido quedará congelado hasta que el cliente se comunique con Super Tienda Cleo
                    para acordar una solución. En estos casos podrán revisarse cambios de fecha, retiro en tienda, sustitución, devolución o ajuste del pedido según
                    la naturaleza de los productos y el tiempo transcurrido.
                </p>
                <p>
                    Esta sección aplica cuando el pedido aún no ha sido despachado. Si el repartidor ya llegó al punto de entrega y el pedido no pudo
                    completarse por causas imputables al cliente (dirección incorrecta, ausencia o falta de respuesta dentro del margen de espera), aplica
                    lo indicado en la sección 18 de los Términos y Condiciones, que puede requerir el pago de un nuevo envío para reprogramar la entrega.
                </p>

                <h2>9. Pedidos no retirados en tienda</h2>
                <p>
                    El cliente tiene hasta <strong>48 horas</strong> para retirar su pedido en tienda. Si no lo retira dentro de ese plazo, las reservas de productos
                    podrán liberarse y el pedido quedará cancelado. En pedidos pagados, Super Tienda Cleo coordinará con el cliente una solución conforme al estado
                    del pedido, disponibilidad de productos y política aplicable.
                </p>

                <h2>10. Sustituciones por falta de inventario</h2>
                <p>
                    Si un producto solicitado no está disponible, Super Tienda Cleo contactará al cliente para ofrecer sustitución por producto equivalente, descuento
                    del pago, eliminación del producto faltante o cobro únicamente de los productos disponibles. La sustitución o ajuste será notificada al cliente.
                </p>

                <h2>11. Tiempos y medios de reembolso</h2>
                <p>
                    Cuando proceda un reembolso, Super Tienda Cleo coordinará con el cliente el medio aplicable. En pagos con tarjeta, el tiempo de acreditación puede
                    depender del banco emisor, pasarela de pago o entidad procesadora. En otros casos, se podrá coordinar efectivo, transferencia bancaria, cambio de
                    producto, nota interna o solución equivalente acordada con el cliente.
                </p>

                <h2>12. Casos no cubiertos expresamente</h2>
                <p>
                    Los casos no previstos se evaluarán individualmente, procurando una solución razonable, proporcional y de buena fe, tomando en cuenta evidencia,
                    tipo de producto, tiempo transcurrido, estado del pedido y registros disponibles.
                </p>
            </t>
        </template>
    </data>
</odoo>
